%! Author = Adam
%! Date = 23/11/2025

\section{Udziałowcy}
\label{sec:udzialowcy}


% --- Pola karty udziałowca (lewa kolumna) ---
\newcommand{\shid}[1]{\textbf{Identyfikator:} & #1 \\ \hline}
\newcommand{\shname}[1]{\textbf{Nazwa udziałowca:} & #1 \\ \hline}
\newcommand{\shdescr}[1]{\textbf{Opis:} & #1 \\ \hline}
\newcommand{\shtype}[1]{\textbf{Typ:} & #1 \\ \hline}
\newcommand{\shviewpoint}[1]{\textbf{Perspektywa:} & #1 \\ \hline}
\newcommand{\shlimits}[1]{\textbf{Ograniczenia:} & #1 \\ \hline}
\newcommand{\shreq}[1]{\textbf{Powiązane wymagania:} & #1 \\ \hline}

% --- Karta udziałowca ---
\newcommand{\stakeholdercard}[3]{%
    \refstepcounter{stakeholder}%
    \par\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.15}%
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|>{\columncolor{lightgray}\raggedright\arraybackslash}p{0.19\textwidth}|X|}
    \rowcolor{lightgray}
    \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{KARTA UDZIAŁOWCA}} \\ \hline
    #3
    \end{tabularx}
    \vspace{3pt}
    \textbf{Tabela \thestakeholder:} Karta udziałowca: #2\label{#1}
    \end{center}%
    \addcontentsline{lot}{table}{Tabela \thestakeholder: Karta udziałowca: #2}%
}


\stakeholdercard{tab:stakeholder:team}{Zespół projektowy}{%
    \shid{U1}
    \shname{Zespół projektowy}
    \shdescr{Zespół czterech studentów odpowiedzialnych za analizę, projekt, implementację, testy oraz dokumentację systemu.}
    \shtype{Ożywiony, bezpośredni}
    \shviewpoint{Techniczna, wykonawcza.}
    \shlimits{Ograniczone zasoby czasowe i doświadczenie komercyjne.}
    \shreq{Wymagania funkcjonalne i techniczne systemu, możliwość realizacji w ramach projektu dyplomowego.}
}

\stakeholdercard{tab:stakeholder:promotor}{Promotor}{%
    \shid{U2}
    \shname{Promotor}
    \shdescr{Osoba nadzorująca przebieg projektu, weryfikująca poprawność merytoryczną i zgodność z wymaganiami uczelni.}
    \shtype{Ożywiony, pośredni}
    \shviewpoint{Merytoryczna, formalna, jakościowa.}
    \shlimits{Nie odpowiada za implementację; rekomenduje, opiniuje i zatwierdza.}
    \shreq{Czytelna dokumentacja, zgodność z wytycznymi kierunku oraz odpowiedni poziom techniczny rozwiązania.}
}

\stakeholdercard{tab:stakeholder:droniarze}{\Glspl{droniarz}}{%
    \shid{U3}
    \shname{\Glspl{droniarz}}
    \shdescr{Główna grupa docelowa systemu – osoby latające dronami rekreacyjnie lub półprofesjonalnie, szukające miejsc do lotów i wymiany doświadczeń.}
    \shtype{Ożywiony, bezpośredni}
    \shviewpoint{Użytkownik końcowy: prostota obsługi, rzetelne informacje o spotach, wygodne dzielenie się treściami.}
    \shlimits{Brak wpływu na architekturę techniczną systemu; oczekują intuicyjnego interfejsu.}
    \shreq{Lista spotów, informacje o ograniczeniach prawnych, oceny i komentarze, dodawanie treści oraz podstawowe funkcje społecznościowe.}
}
