%! Author = Adam
%! Date = 27/11/2025

\chapter{Analiza wymagań}
\label{ch:analiza-wymagan}

Niniejszy rozdział zawiera analizę wymagań postawionych systemowi.

Do określenia priorytetów realizacji wymagań skorzystano z metody MoSCoW.
Metoda ta jest techniką priorytetyzacji wymagań. Polega ona na przypisaniu każdemu wymaganiu jednej
z czterech kategorii priorytetu, określających jego znaczenie dla
minimalnie użytecznej wersji systemu.

W niniejszej pracy przyjęto następującą interpretację priorytetów MoSCoW:
\begin{description}
    \item[M -- \emph{Must have}] wymagania krytyczne dla systemu.
    Muszą zostać zrealizowane w bieżącej wersji, aby system mógł zostać
    uznany za ukończony i spełniał podstawowe cele biznesowe.

    \item[S -- \emph{Should have}] wymagania bardzo ważne.
    Powinny zostać zrealizowane, jeśli pozwolą na to dostępne zasoby
    (czas, zespół), jednak w sytuacji konieczności ograniczenia zakresu
    mogą zostać przesunięte do kolejnego wydania.

    \item[C -- \emph{Could have}] wymagania opcjonalne, „mile widziane”.
    Zwiększają wygodę, kompletność lub atrakcyjność systemu, ale ich brak
    nie uniemożliwia osiągnięcia głównych celów projektu.

    \item[W -- \emph{Won't have this time}] wymagania świadomie odłożone.
    Zostały zidentyfikowane, jednak nie będą realizowane w obecnym
    zakresie projektu (bieżącej wersji systemu); mogą stanowić bazę
    dla przyszłego rozwoju rozwiązania.
\end{description}


W dalszej części rozdziału każdy opis wymagania zawiera przypisany
priorytet MoSCoW zgodnie z powyższą klasyfikacją.


\input{chapters/analiza-wymagan/sections/przypadki-uzycia/przypadki-uzycia}
\import{chapters/analiza-wymagan/sections/wymagania/}{wymagania.tex}
