%! Author = kacper
%! Date = 01/01/2026

\subsubsection{Wymagania ogólne dla forum}
\label{subsubsec:wymagania-ogolne-dla-forum}

\newlength{\wofContentWidth}
\setlength{\wofContentWidth}{0.74\textwidth}
\newlength{\wofLabelWidth}
\setlength{\wofLabelWidth}{0.2\textwidth}


\newcommand{\wofpriority}[2]{%
    \textbf{Identyfikator:} & WOFORUM-#1 &
    \textbf{Priorytet:} & #2 \\ \hline
}

\newcommand{\wofname}[1]{\textbf{Nazwa:} &
\multicolumn{3}{|p{\wofContentWidth}|}{#1} \\ \hline}
\newcommand{\wofdesc}[1]{\textbf{Opis:} &
\multicolumn{3}{|p{\wofContentWidth}|}{#1} \\ \hline}
\newcommand{\wofstakeholder}[1]{\textbf{Udziałowiec:} &
\multicolumn{3}{|p{\wofContentWidth}|}{#1} \\ \hline}
\newcommand{\wofrelated}[1]{\textbf{Wymagania powiązane:} &
\multicolumn{3}{|p{\wofContentWidth}|}{#1} \\ \hline}


\newcommand{\woforumcard}[5]{
    \refstepcounter{awc}
    {\centering
    \begin{longtable}{|
            >{\columncolor{lightgray}}p{\wofLabelWidth}|
        p{0.22\textwidth}|
            >{\columncolor{lightgray}}p{0.18\textwidth}|
        p{0.24\textwidth}|}

    \hline
    \rowcolor{lightgray}\multicolumn{4}{|c|}
    {\textbf{KARTA WYMAGANIA OGÓLNEGO DLA FORUM}} \\ \hline
    \endfirsthead
    \hline
    \rowcolor{lightgray}\multicolumn{4}{|c|}
    {\textbf{KARTA WYMAGANIA OGÓLNEGO DLA FORUM (cd.)}} \\ \hline
    \endhead

    \wofpriority{#3}{#4}
    \wofname{#2}
    #5

    \end{longtable}
    \par}

    \vspace{3pt}
    \textbf{Tabela \theawc:}
    Karta wymagania ogólnego dla forum: #2\label{#1}

    \addcontentsline{lot}{table}
    {Tabela \theawc: Karta wymagania ogólnego dla forum: #2}
}

\woforumcard
{woforum:browse-posts}
{Przeglądanie postów na forum}
{01}
{S}
{
    \wofdesc{System umożliwia użytkownikowi przeglądanie treści forum,
        w tym listy postów oraz ich podstawowych informacji.}

    \wofstakeholder{U3}

    \wofrelated{
        \hyperref[wfforum:view-post-list]{WFFORUM-01},
        \hyperref[wfforum:dynamic-loading]{WFFORUM-02},
        \hyperref[wfforum:sort-posts]{WFFORUM-03}
    }
}

\woforumcard
{woforum:view-post-details}
{Szczegółowe przeglądanie posta}
{02}
{S}
{
    \wofdesc{System umożliwia użytkownikowi przejście do widoku
    szczegółowego posta i zapoznanie się z jego pełną treścią.}

    \wofstakeholder{U3}

    \wofrelated{
        \hyperref[woforum:view-post-details]{WFFORUM-04}
    }
}

\woforumcard
{woforum:browse-comments}
{Przeglądanie komentarzy i odpowiedzi}
{03}
{S}
{
    \wofdesc{Forum umożliwia użytkownikowi przeglądanie komentarzy
    do postów oraz odpowiedzi do komentarzy.}

    \wofstakeholder{U3}

    \wofrelated{
        \hyperref[wfforum:view-comments]{WFFORUM-05},
        \hyperref[wfforum:sort-comments]{WFFORUM-06},
        \hyperref[wfforum:view-replies]{WFFORUM-07}
    }

}

\woforumcard
{woforum:search-posts}
{Wyszukiwanie i filtrowanie postów}
{04}
{S}
{
    \wofdesc{System umożliwia użytkownikowi wyszukiwanie postów
    oraz zawężanie wyników przy użyciu dostępnych opcji.}

    \wofstakeholder{U3}

    \wofrelated{
        \hyperref[wfforum:search-posts]{WFFORUM-08}
    }

}

\woforumcard
{woforum:user-interactions}
{Interakcja użytkownika z treściami forum}
{05}
{S}
{
    \wofdesc{System umożliwia zalogowanemu użytkownikowi podejmowanie
    interakcji z treściami forum, w tym reagowanie na posty i komentarze
    oraz zarządzanie obserwowanymi treściami.}

    \wofstakeholder{U3}

    \wofrelated{
        \hyperref[wfforum:voting]{WFFORUM-09},
        \hyperref[wfforum:follow-posts]{WFFORUM-10},
        \hyperref[wfforum:view-followed]{WFFORUM-11}
    }

}

\woforumcard
{woforum:manage-content}
{Zarządzanie treściami forum}
{06}
{S}
{
    \wofdesc{System umożliwia zalogowanemu użytkownikowi tworzenie,
        edytowanie oraz usuwanie własnych treści na forum.}

    \wofstakeholder{U3}

    \wofrelated{
        \hyperref[wfforum:manage-posts]{WFFORUM-12},
        \hyperref[wfforum:manage-comments]{WFFORUM-13}
    }

}

\woforumcard
{woforum:report-abuse}
{Zgłaszanie naruszeń}
{07}
{S}
{
    \wofdesc{System umożliwia zalogowanemu użytkownikowi zgłaszanie
    postów oraz komentarzy naruszających regulamin forum.}

    \wofstakeholder{U3}

    \wofrelated{
        \hyperref[wfforum:report-content]{WFFORUM-14}
    }

}

\woforumcard
{woforum:guest-access}
{Dostępność forum dla niezalogowanych użytkowników}
{08}
{S}
{
    \wofdesc{Forum jest dostępne dla niezalogowanych użytkowników
    w trybie tylko do odczytu.}

    \wofstakeholder{U3}

    \wofrelated{
        \hyperref[wfforum:view-post-list]{WFFORUM-01},
        \hyperref[wfforum:dynamic-loading]{WFFORUM-02},
        \hyperref[wfforum:sort-posts]{WFFORUM-03},
        \hyperref[wfforum:view-post-details]{WFFORUM-04},
        \hyperref[wfforum:view-comments]{WFFORUM-05},
        \hyperref[wfforum:sort-comments]{WFFORUM-06},
        \hyperref[wfforum:view-replies]{WFFORUM-07},
        \hyperref[wfforum:search-posts]{WFFORUM-08},
        \hyperref[wfforum:view-categories-tags]{WFFORUM-15},
        \hyperref[wfforum:view-rules]{WFFORUM-16}
    }
}

\woforumcard
{woforum:view-rules}
{Przeglądanie regulaminu forum}
{09}
{S}
{
    \wofdesc{System umożliwia użytkownikowi zapoznanie się
    z regulaminem forum.}

    \wofstakeholder{U3}

    \wofrelated{
        \hyperref[wfforum:view-rules]{WFFORUM-16}
    }

}

\woforumcard
{woforum:browse-categories-tags}
{Przeglądanie kategorii i tagów postów}
{10}
{S}
{
    \wofdesc{System umożliwia użytkownikowi przeglądanie kategorii
    oraz tagów postów dostępnych na forum.}

    \wofstakeholder{U3}

    \wofrelated{
        \hyperref[wfforum:view-categories-tags]{WFFORUM-15}
    }

}

\woforumcard
{woforum:activity-history}
{Przeglądanie historii aktywności użytkownika}
{11}
{W}
{
    \wofdesc{System umożliwia zalogowanemu użytkownikowi
    przeglądanie historii swoich interakcji na forum.}

    \wofstakeholder{U3}

    \wofrelated{
        \hyperref[wfforum:user-activity]{WFFORUM-17}
    }

}

