%! Author = Mateusz
%! Date = 20/12/2025

\subsubsection{Wymagania ogólne dla panelu użytkownika}
\label{subsubsec:wymagania-ogolne-dla-panelu-uzytkownika}


\newlength{\wopanuContentWidth}
\setlength{\wopanuContentWidth}{0.74\textwidth}

\newlength{\wopanuLabelWidth}
\setlength{\wopanuLabelWidth}{0.2\textwidth}

% --------- Pola karty (wiersze) ---------

% Id + priorytet – 4 kolumny
\newcommand{\wopanupriority}[2]{%
    \textbf{Identyfikator:} & WOPANEL-#1 &
    \textbf{Priorytet:} & #2 \\ \hline
}

% Wiersze z etykietą + treścią na 3 kolumny
\newcommand{\wopanuname}[1]{\textbf{Nazwa:}              &
\multicolumn{3}{|p{\wopanuContentWidth}|}{#1} \\ \hline}
\newcommand{\wopanudesc}[1]{\textbf{Opis:}               &
\multicolumn{3}{|p{\wopanuContentWidth}|}{#1} \\ \hline}
\newcommand{\wopanustakeholder}[1]{\textbf{Udziałowiec:} &
\multicolumn{3}{|p{\wopanuContentWidth}|}{#1} \\ \hline}
\newcommand{\wopanurelated}[1]{\textbf{Wymagania powiązane:} &
\multicolumn{3}{|p{\wopanuContentWidth}|}{#1} \\ \hline}

\newcommand{\wopanuatcard}[5]{%
    \refstepcounter{awc}%
    {\centering
    \begin{longtable}{|
            >{\columncolor{lightgray}}p{\wopanuLabelWidth}|
        p{0.22\textwidth}|
            >{\columncolor{lightgray}}p{0.18\textwidth}|
        p{0.24\textwidth}|}

    \hline
    \rowcolor{lightgray}\multicolumn{4}{|c|}{%
        \textbf{\shortstack{KARTA WYMAGANIA OGÓLNEGO DLA \\ PANELU UŻYTKOWNIKA}}%
    } \\ \hline
    \endfirsthead
    \hline
    \rowcolor{lightgray}\multicolumn{4}{|c|}
    {\textbf{\shortstack{KARTA WYMAGANIA OGÓLNEGO DLA \\ PANELU UŻYTKOWNIKA (cd.)}}} \\ \hline
    \endhead

    % właściwa treść karty
    \wopanupriority{#3}{#4}
    \wopanuname{#2}
    #5

    \end{longtable}
    \par} % koniec centrowania

    \vspace{3pt}
    \textbf{Tabela \theawc:}
    Karta wymagania ogólnego dla panelu użytkownika: #2\label{#1}

    \addcontentsline{lot}{table}
    {Tabela \theawc: Karta wymagania ogólnego dla panelu użytkownika: #2}%
}


\wopanuatcard
{wopanu:profile}
{Profil użytkownika w panelu konta}
{01}
{M}
{
    \wopanudesc{System udostępnia zalogowanemu użytkownikowi podstronę profilu w panelu konta,
        na której może sprawdzić informacje o swoim koncie (statystyki społeczności oraz podgląd
        najpopularniejszych zdjęć dodanych przez użytkownika).}

    \wopanustakeholder{U3}

    \wopanurelated{%
    }
}

\wopanuatcard
{wopanu:spots-lists}
{Listy spotów w panelu konta}
{02}
{M}
{
    \wopanudesc{System umożliwia użytkownikowi przeglądanie list spotów powiązanych z kontem,
        w szczególności list list w kategoriach: polubione, odwiedzone i ocenione pozytywnie,
        odzwiedzone i ocenione negatywnie, planowane.}

    \wopanustakeholder{U3}

    \wopanurelated{%
    }
}

\wopanuatcard
{wopanu:add-spot}
{Dodanie spota w panelu konta}
{03}
{M}
{
    \wopanudesc{System udostępnia w panelu konta sekcję dodawania spota, obejmującą formularz
    dodania spota. Po poprawnym dodaniu spota użytkownik może go zobaczyć na liście własnych
    dodanych spotów.}

    \wopanustakeholder{U3}

    \wopanurelated{%
    }
}

\wopanuatcard
{wopanu:photos}
{Lista zdjęć użytkownika}
{04}
{M}
{
    \wopanudesc{System umożliwia użytkownikowi przeglądanie listy zdjęć dodanych przez niego
        (na forum, w spotach oraz w komentarzach pod spotami), wraz z podglądem materiałów
        i dostępem do kontekstu publikacji.}

    \wopanustakeholder{U3}

    \wopanurelated{%
    }
}

\wopanuatcard
{wopanu:videos}
{Lista filmów użytkownika}
{05}
{M}
{
    \wopanudesc{System umożliwia użytkownikowi przeglądanie listy filmów dodanych przez niego
        (na forum, w spotach oraz w komentarzach pod spotami), wraz z podglądem materiałów
        i dostępem do kontekstu publikacji.}

    \wopanustakeholder{U3}

    \wopanurelated{%
    }
}

\wopanuatcard
{wopanu:community}
{Społeczność w panelu konta}
{06}
{M}
{
    \wopanudesc{System umożliwia użytkownikowi przeglądanie sekcji społeczności w panelu konta,
        obejmującej listy: znajomych, obserwowanych oraz obserwujących.}

    \wopanustakeholder{U3}

    \wopanurelated{%
    }
}

\wopanuatcard
{wopanu:comments}
{Lista komentarzy użytkownika}
{07}
{M}
{
    \wopanudesc{System umożliwia użytkownikowi przeglądanie listy komentarzy, które dodał pod spotami,
        tak aby mógł wracać do swoich wcześniejszych wypowiedzi oraz kontekstu dyskusji.}

    \wopanustakeholder{U3}

    \wopanurelated{%
    }
}

\wopanuatcard
{wopanu:settings}
{Ustawienia konta w panelu użytkownika}
{08}
{M}
{
    \wopanudesc{System umożliwia użytkownikowi zarządzanie ustawieniami konta, w szczególności
    edycję wybranych danych profilu (adres e-mail, nazwa użytkownika) oraz zmianę hasła.}

    \wopanustakeholder{U3}

    \wopanurelated{%
    }
}
