%! Author = kacper
%! Date = 08/01/2026

\subsection{Forum}
\label{subsec:forum-frontend}

W niniejszym rozdziale przedstawiono implementację forum po stronie \glslink{frontend}{frontendu}.
Opisane zostały najważniejsze komponenty dla tego modułu projektu.

\input{./chapters/realizacja-projektu/sections/frontend/forum-implementation/uklad-strony}
\input{./chapters/realizacja-projektu/sections/frontend/forum-implementation/lewy-panel-boczny}
%\input{./chapters/realizacja-projektu/sections/frontend/forum-implementation/prawy-panel-boczny}
\input{./chapters/realizacja-projektu/sections/frontend/forum-implementation/strona-glowna}
%\input{./chapters/realizacja-projektu/sections/frontend/forum-implementation/szczegoly-posta}


\subsubsection{Mechanizm nieskończonego przewijania}

W widokach forum prezentujących listy danych ładowane stronicowo (lista postów, wyniki wyszukiwania oraz komentarze) zastosowano mechanizm nieskończonego przewijania (\textit{infinite scroll}).
We wszystkich tych przypadkach wykorzystano wbudowaną klasę \glslink{intersection-observer}{intersection-observer}, która obserwuje element referencyjny umieszczony na końcu listy.
Po jego pojawieniu się w obszarze widoku wyzwalane jest pobranie kolejnej strony danych, o ile dostępne są dalsze wyniki i nie trwa aktualnie inne zapytanie.

\subsubsection{Komponenty Wspólne}

Forum wykorzystuje kilka komponentów uniwersalnych, o których była już mowa we wcześniejszych podrozdziałach.
Dla przejrzystości poniżej zebrano ich krótkie opisy:

\begin{itemize}
    \item \textbf{ForumLayout} – komponent odpowiadający za wspólny układ wszystkich podstron forum. Zapewnia trójkolumnową strukturę widoku, obejmującą lewy i prawy panel boczny oraz centralną część z główną treścią. Jest wykorzystywany w \glslink{routing}{routingu} aplikacji jako komponent nadrzędny dla tras forum, co umożliwia dostęp do paneli bocznych oraz globalnych modali na każdej podstronie.

    \item \textbf{ForumSortDropdown} – komponent pozwalający wybrać sposób sortowania listy postów lub komentarzy. Obsługuje zmianę kryteriów sortowania, takich jak data publikacji czy liczba interakcji i jest wykorzystywany w widokach listy postów, wyników wyszukiwania oraz komentarzy.

    \item \textbf{ControlledEditor (Tiptap)} – komponent stanowiący warstwę integracyjną pomiędzy React Hook Form a \glslink{rich-text-editor}{edytorem rich text} opartym o \glslink{tiptap}{bibliotekę Tiptap}. Umożliwia kontrolowane zarządzanie wartością pola treści, obsługę walidacji oraz przekazywanie zdarzeń edytora do formularza. Jest wykorzystywany w formularzach tworzenia i edycji postów oraz komentarzy.

    \item \textbf{SelectWithSearch} – komponent oparty o \glslink{react-select}{bibliotekę react-select}, umożliwiający wybór pojedynczych lub wielu wartości z listy z obsługą wyszukiwania. Wykorzystywany jest m.in. w formularzach tworzenia i edycji postów oraz w panelu wyszukiwania forum do wyboru kategorii i tagów.

    \item \textbf{ForumContentMenu} – współdzielony komponent menu kontekstowego, wykorzystywany w postach oraz komentarzach. Dynamicznie dostosowuje dostępne akcje w zależności od typu treści, stanu zalogowania użytkownika oraz jego uprawnień (np. autor, obserwator). Obsługuje operacje takie jak edycja, usuwanie, obserwowanie oraz zgłaszanie treści.

    \item \textbf{Notification} – komponent odpowiedzialny za wyświetlanie komunikatów systemowych, takich jak informacje o powodzeniu lub błędzie wykonywanych operacji. Wykorzystywany jest globalnie w aplikacji, w szczególności w odpowiedzi na mutacje API.
\end{itemize}

