%! Author = Mateusz
%! Date = 12/12/2025

\subsection{Panel logowania}
\label{subsec:panel-logowania-frontend}

W niniejszym rozdziale przedstawiono implementację panelu logowania po stronie \glslink{frontend}{frontendu}.
Panel składa się z czterech głównych części:

\begin{itemize}
    \item formularza logowania,
    \item formularza rejestracji,
    \item formularza resetu hasła,
    \item formularza ustawiania nowego hasła.
\end{itemize}

Każda z opisanych poniżej sekcji korzysta z dwóch uniwersalnych komponentów:
\texttt{FormContainer} oraz \texttt{FormInput}, które zapewniają spójny układ, walidację i obsługę komunikatów.
Dodatkowo, w niektórych formularzach wykorzystywany jest komponent \texttt{SubmitFormButton} do obsługi wysyłania danych.
%-----------------------------------
\subsubsection{Logowanie}
\label{subsubsec:logowanie}

W skład formularza logowania wchodzą następujące komponenty:

\begin{itemize}
    \item \texttt{Login},
    \item \texttt{FormContainer},
    \item \texttt{FormInput},
    \item \texttt{SubmitFormButton}.
\end{itemize}

\textbf{\texttt{Login}}
Komponent służy do logowania w aplikacji za pomocą nazwy użytkownika oraz hasła albo z wykorzystaniem
zewnętrznych dostawców (Google i GitHub).
Dane logowania są obsługiwane przez \glslink{hook}{hook} \texttt{useMutation}, który wysyła żądanie
do \glslink{backend}{backendu}.
Po poprawnym zalogowaniu następuje przekierowanie na ostatnio odwiedzoną podstronę przed przejściem
do formularza, realizowane za pomocą \texttt{useNavigate}.
Równocześnie, przy użyciu \glslink{redux}{Reduxa} (akcje \texttt{accountAction}), w store aplikacji
zapisywana jest informacja, że użytkownik został poprawnie zalogowany oraz jaka jest jego nazwa.

Walidacja pól formularza opiera się na \glslink{hook}{hooku} \texttt{useUserDataValidation}, który przechowuje
wartości pól, informacje o tym, czy zostały one edytowane, oraz wynik walidacji.
Na tej podstawie przycisk potwierdzający logowanie jest aktywowany dopiero po poprawnym uzupełnieniu wymaganych pól.

Główny układ formularza zapewnia komponent \texttt{FormContainer}, wewnątrz którego renderowana jest lista dwóch
pól wejściowych \texttt{FormInput} (\texttt{username} i \texttt{password}).
Poniżej pól wyświetlany jest link prowadzący do formularza resetu hasła, a na samym dole znajduje się przycisk
potwierdzający logowanie w postaci komponentu \texttt{SubmitFormButton}.

%-----------------------------------
\subsubsection{Rejestracja}
\label{subsubsec:rejestracja}

W skład formularza rejestracji wchodzą następujące komponenty:

\begin{itemize}
    \item \texttt{Register},
    \item \texttt{FormContainer},
    \item \texttt{FormInput},
    \item \texttt{SubmitFormButton}.
\end{itemize}

\textbf{\texttt{Register}}
Komponent służy do rejestracji nowego użytkownika z wykorzystaniem formularza zawierającego nazwę użytkownika,
adres e-mail oraz hasło (z potwierdzeniem), a także umożliwia skorzystanie z logowania przy pomocy kont Google lub GitHub.
Wygląd formularza jest zbliżony do widoku logowania: wykorzystywany jest ten sam układ \texttt{FormContainer},
jednak w środku renderowane są cztery pola \texttt{FormInput} zamiast dwóch.

Proces rejestracji obsługiwany jest przez \texttt{useMutation}, która wysyła dane nowego konta do \glslink{backend}{backendu}.
Logika walidacji korzysta z \texttt{useUserDataValidation}, dzięki czemu przycisk potwierdzenia rejestracji
(\texttt{SubmitFormButton}) aktywuje się dopiero po poprawnym uzupełnieniu wszystkich wymaganych pól,
w tym zgodności hasła z jego potwierdzeniem.
Po pomyślnej rejestracji w store \glslink{redux}{Reduxa} zapisywana jest informacja o zalogowaniu użytkownika,
a \texttt{FormContainer} wyświetla odpowiedni komunikat potwierdzający.

%-----------------------------------
\subsubsection{Reset hasła}
\label{subsubsec:reset-hasla}

W skład formularza resetu (przypomnienia) hasła wchodzą następujące komponenty:

\begin{itemize}
    \item \texttt{ForgotPassword},
    \item \texttt{FormContainer},
    \item \texttt{FormInput}.
\end{itemize}

\textbf{\texttt{ForgotPassword}}
Komponent służy do inicjowania procesu resetu hasła w sytuacji, gdy zostało ono zapomniane.
Po podaniu adresu e-mail, z którym powiązane jest konto, i zatwierdzeniu formularza wysyłane jest żądanie
do \glslink{backend}{backendu} z użyciem \texttt{useMutation}.
Na tej podstawie generowana jest wiadomość e-mail zawierająca odnośnik do formularza ustawiania nowego hasła.

Walidacja pola adresu e-mail realizowana jest przez \texttt{useUserDataValidation}.
Przycisk potwierdzający wysłanie wiadomości pozostaje nieaktywny, dopóki adres e-mail nie zostanie poprawnie wprowadzony.
Układ formularza oparty jest na \newline \texttt{FormContainer}; wewnątrz znajduje się pojedyncze pole
\texttt{FormInput} dla adresu e-mail oraz przycisk potwierdzenia.
Po pomyślnym wysłaniu żądania \texttt{FormContainer} wyświetla komunikat potwierdzający wysłanie wiadomości.

%-----------------------------------
\subsubsection{Nowe hasło}
\label{subsubsec:nowe-haslo}

W skład formularza ustawiania nowego hasła wchodzą następujące komponenty:

\begin{itemize}
    \item \texttt{NewPassword},
    \item \texttt{FormContainer},
    \item \texttt{FormInput}.
\end{itemize}

\textbf{\texttt{NewPassword}}
Komponent służy do podania nowego hasła po wcześniejszym zainicjowaniu procesu resetu.
Za pomocą \glslink{hook}{hooka} \texttt{useSearchParams} odczytywany jest token przekazany w parametrze adresu \gls{url}.
Następnie, po zatwierdzeniu formularza, token wraz z nowym hasłem jest wysyłany na \glslink{backend}{backend}
przy pomocy \texttt{useMutation}.

W formularzu znajdują się dwa pola \texttt{FormInput}: dla nowego hasła oraz jego potwierdzenia.
Walidacja realizowana jest przez \texttt{useUserDataValidation}.
Przycisk zatwierdzający pozostaje nieaktywny do momentu poprawnego uzupełnienia obu wartości.
Po pomyślnym ustawieniu nowego hasła wyświetlany jest komunikat potwierdzający, a użytkownik przekierowywany
jest do formularza logowania.

%-----------------------------------
\subsubsection{Komponenty wspólne panelu logowania}
\label{subsubsec:common-components-auth}

Panel logowania wykorzystuje zestaw komponentów uniwersalnych, wspólnych dla wszystkich opisanych formularzy.
Zapewniają one spójny wygląd, jednolite mechanizmy walidacji oraz obsługę komunikatów.

\textbf{\texttt{FormContainer}}
Komponent odpowiada za główny układ formularzy uwierzytelniania.
Wyświetla nagłówek sekcji, otacza właściwą zawartość odpowiednim tłem oraz rozmieszczeniem elementów, zgodnym z
resztą aplikacji (z użyciem klas \glslink{tailwind-css}{Tailwind CSS}).
Dodatkowo obsługuje logikę związaną z sukcesem i błędami operacji:
\begin{itemize}
    \item w przypadku błędu pochodzącego z żądania HTTP (np. \texttt{AxiosError}) odpowiedni komunikat jest
    pobierany z odpowiedzi \glslink{backend}{backendu} i wyświetlany poprzez system
    powiadomień (\texttt{notificationAction.addError});
    \item po pomyślnym zakończeniu operacji wyświetlany jest komunikat sukcesu \newline (\texttt{notificationAction.addSuccess}),
    a opcjonalnie wykonywane jest przekierowanie na wskazaną ścieżkę.
\end{itemize}
Komponent umożliwia również wyświetlenie dodatkowych elementów, takich jak przyciski logowania zewnętrznego
(\texttt{OauthForm}) oraz linki prowadzące do innych formularzy (np. przejście z logowania do rejestracji).

\textbf{\texttt{FormInput}}
Komponent realizuje pojedyncze pole wejściowe formularza z animowaną etykietą.
Etykieta jest pozycjonowana i animowana za pomocą biblioteki \texttt{framer-motion}, dzięki czemu po
aktywacji pola lub wpisaniu wartości „unosi się” ponad polem tekstowym, poprawiając czytelność formularza.
Pole wejściowe korzysta ze wspólnego stylowania (ciemny/jasny motyw) oraz przekazanych funkcji obsługi zdarzeń
\texttt{onChange} i \texttt{onBlur}, powiązanych z logiką walidacji.

Poniżej pola, w przypadku błędnej walidacji, wyświetlany jest komunikat o błędzie.
Sekcja ta jest animowana przy użyciu \texttt{AnimatePresence} i \texttt{motion.p}, co zapewnia płynne pojawianie
się i znikanie komunikatów walidacyjnych.
Dzięki temu komponent \texttt{FormInput} jest używany we wszystkich formularzach panelu logowania, zapewniając
spójne doświadczenie użytkownika.

\textbf{\texttt{SubmitFormButton}}
Komponent reprezentuje przycisk potwierdzający wysłanie formularza.
Przyjmuje etykietę przycisku, listę pól formularza oraz informacje o tym, czy dane pola zostały edytowane
i czy przeszły walidację.
Na tej podstawie wyznaczany jest \glslink{stan}{stan} \texttt{disabled}: przycisk pozostaje nieaktywny, dopóki wszystkie wymagane
pola nie zostaną poprawnie uzupełnione.

Komponent wykorzystuje wspólne stylowanie (zaokrąglone rogi, cień, animacje \texttt{hover}) i jest stosowany
w formularzach logowania oraz rejestracji.
Dzięki temu logika aktywacji przycisku jest scentralizowana, a kod poszczególnych formularzy
pozostaje prostszy i bardziej czytelny.

