%! Author = Stanisław Oziemczuk
%! Date = 08/12/2025


\section{Wzorce projektowe}
\label{sec:wzorce-projektowe}

Podczas prac deweloperskich nad projektem skorzystano z różnych \glslink{wzorzec}{wzorców projektowych}.
Zarówno na \glslink{frontend}{frontendzie}, jak i \glslink{backend}{backendzie} istnieje wiele propozycji, z których członkowie zespołu starali się korzystać
w celu poszerzenia wiedzy, umiejętności oraz otrzymania wysokiej jakości pisanego kodu.
Poniżej przedstawiono listę zastosowanych rozwiązań.

\begin{itemize}
    \item \textbf{\glslink{backend}{Backend}}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{MVC} \textemdash \space Model View Controller, jest głównie wykorzystywany przy aplikacjach webowych.
        Polega na podzieleniu projektu na trzy główne części odpowiedzialne za:
        \begin{itemize}
            \item \textbf{Model} \textendash \space reprezentację danych i logikę biznesową.
            \item \textbf{View} \textendash \space prezentację danych użytkownikowi.
            \item \textbf{Controller} \textendash \space reagowanie na działania użytkownika poprzez uruchomienie logiki w Model i odświeżenie View.
        \end{itemize}
        \item \textbf{Chain of Responsibility}
        \item \textbf{Proxy} \textemdash \space to strukturalny \glslink{wzorzec}{wzorzec} projektowy
        zakładający stworzenie obiektu pośredniczącego, który ma taki sam interfejs jak obiekt właściwy.
        Obiekt ten może zawierać dodatkową logikę, taką jak kontrola dostępu do zasobu, sprawdzenie uprawnień do wykonania zadanej operacji,
        utworzenie oryginalnego obiektu czy \glslink{cache}{cache'owanie}.
        Dla klienta korzystanie z takiego pośrednika jest identyczne jakby był to oryginalny zasób.
        \item \textbf{Inversion of Control}
        \item \textbf{Dependency Injection}
        \item \textbf{Singleton} \textemdash \space to kreacyjny \glslink{wzorzec}{wzorzec} projektowy zapewniający
        istnienie dokładnie jednej instancji danego obiektu, która jest dostępna globalnie.
        Kontruktor takiego obiektu jest prywatny, a dostęp do niego odbywa się poprzez statyczną metodę zwracającą
        istniejącą instancję lub jeśli jej nie ma, tworzącą nową.
        Używany jest między innymi do zarządzania konfiguracjami czy połączeniami do bazy danych.
        \glslink{wzorzec}{Wzorzec} Singleton łamie zasadę \glslink{srp}{Single Responsibilty}, ponieważ taki obiekt oprócz wykonywania swojej logiki,
        dba o swoją unikatowość.
        \item \textbf{Builder} \textemdash \space kreacyjny \glslink{wzorzec}{wzorzec} projektowy, który ułatwia tworzenie
        skomplikowanych obiektów poprzez rozbicie tego procesu na mniejsze, konfigurowalne etapy.
        Eliminuje potrzebę korzystania z kontruktorów zawierjących wiele parametrów.
        Stworzony zostaje obiekt budujący (Budowniczy), który implemnetuje poszczególne kroki kontrukcji obiektu, a na końcu
        wywoływana jest metoda inicjalizująca go.
        Nie jest wymagane wywołanie wszystkich kroków, ponadto można stworzyć wielu Budowniczych, kreujących różne warianty obiektu.
        \item \textbf{Pagination}
        \item \textbf{Mapper}
        \item \textbf{Cache-Aside}
        \item \textbf{Iterator}
        \item \textbf{Factory method}
        \item \textbf{Interceptor}
        \item \textbf{Strategy}
        \item \textbf{Logging Facade}
        \item \textbf{Repository}
        \item \textbf{Facade}
    \end{itemize}
    \item \textbf{\glslink{frontend}{Frontend}}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Redux (Pattern)}
        \item \textbf{Command (Redux)}
        \item \textbf{Entity Adapter}
        \item \textbf{Optimistic UI}
        \item \textbf{Infinite Scroll}
        \item \textbf{Hooks Pattern}
        \item \textbf{Error Boundary}
        \item \textbf{Portal}
        \item \textbf{MVVM}
        \item \textbf{Protected route}
    \end{itemize}
\end{itemize}
