\documentclass{sprz}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{glossaries}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{import}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{float}% ma pomoc z bugiem ze tabelki/zdjęcia przenoszą sie na koniec rozdziału
\usepackage{minted}
\usepackage{enumitem} % dla lepszej kontroli list
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{pgfgantt}
\usepackage[table]{xcolor} % kolory w tabelach
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{longtable}
\usepackage{geometry}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{caption} % daje \captionof



\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\paragraph}[block]{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}{0pt}{1ex}{0.8ex}
\newcommand{\subsubsubsection}[1]{\paragraph{#1}}

%nowe pakiety do tabel:
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array,ltablex}
\keepXColumns
%customowe rozmiary kolumn (do użytku ogolonego)
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}m{#1}}
\newcolumntype{Y}{>{\hspace{0.6em}}X<{\hspace{0.6em}}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}p{#1}}

\setlist[description]{leftmargin=0pt,labelindent=0pt}
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}

\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    urlcolor=blue,
    citecolor=blue
}

\input{glossary}

\studfield{Informatyka}
\studtype{Stacjonarne}
\title{Aplikacja webowa: spoty-na-drony.pl}
\engtitle{Web application: spoty-na-drony.pl}
\acronym{Merkury}
\titledate{2024-10-10} %todo jaka data tutaj ma byc
\supervisor{mgr. inż. Adam Urbanowicz}
\reviewer{dr. Elżbieta Puźniakowska-Gałuch}

\author{Langmesser Adam}{s27119}{Aplikacje Internetowe}{Stacjonarny}
\author{Redosz Mateusz}{s27094}{Aplikacje Internetowe}{Stacjonarny}
\author{Oziemczuk Stanisław}{s26982}{Aplikacje Internetowe}{Stacjonarny}
\author{Badek Kacper}{s29168}{Aplikacje Internetowe}{Stacjonarny}

\consultant{--- brak ---}
\projectgoals{Stworzenie w pełni funkcjonalnej aplikacji internetowej wspierającej rozwijanie hobby związanego z lataniem dronem.}

\productsandservices{Aplikacja internetowa, Dokumentacja}

\mainfunctionalities{
    Interaktywna mapa z wyświetlanymi spotami oraz danymi pogodowymi.\newline
    Zaawansowana wyszukiwarka spotów.\newline
    Forum do dzielenia się informacjami na temat dronów.\newline
    Czat jednoosobowy oraz grupowy.\newline
    Konto użytkownika z możliwością zapisywania ulubionych spotów.
}

\successmeasure{
    W pełni działająca aplikacja.\newline
    Realizacja projektu w terminie zgodnym z wymaganiami.
}

\projlimitations{
    Budżetowe: brak środków na komercyjne wdrożenie.\newline
    Kompetencyjne: ograniczone wcześniejsze doświadczenie zespołu.\newline
    Czasowe: trzy semestry (09.2024--02.2026).\newline
    Zasobowe: czteroosobowy zespół.
}

\date{Luty 2026}
\finishdate{2026-01-11}

\nabstract{
    Celem niniejszej pracy było stworzenie w pełni funkcjonalnej aplikacji internetowej umożliwiającej szybkie
    wyszukiwanie \glslink{spot}{spotów} w okolicy oraz dzielenie się zdjęciami, filmami i doświadczeniami z innymi użytkownikami.
    W ramach pracy opracowano system składający się z trzech komponentów: warstwy \glslink{frontend}{frontendowej},
    warstwy \glslink{backend}{backendowej} oraz \glslink{baza-danych}{bazy danych}.
    Aplikację internetową wykonano z wykorzystaniem \glslink{framework}{frameworka} \glslink{react}{React} w języku JavaScript
    oraz jego rozszerzeniu (\glslink{type-script}{TypeScript}), a do stylizacji użyto \glslink{tailwind-css}{Tailwind CSS}.
    Serwis \glslink{backend}{backendowy} stworzono w języku Java z wykorzystaniem \glslink{framework}{frameworka} \glslink{spring-boot}{Spring Boot}.
    \glslink{baza-danych}{Bazę danych} oparto na systemie PostgreSQL.\newline
    Komunikacja między komponentami odbywała się poprzez \glslink{api}{API} zgodne ze stylem architektonicznym \glslink{rest_api}{REST}.
    Projekt zrealizowano w podejściu \textbf{Disciplined Agile Delivery}~\cite{DAD} w wariancie \textbf{Lean Life Cycle}~\cite{DAD-LLF}.
}

\keyword{spot, dron, droniarz}


\addbibresource{bibliography.bib}
\makeglossaries

% odmiana wpisów ze słowniczka:
\newcommand{\glsdroniarzFotoVideoInstr}{%
    \glslink{droniarz-foto-video}{\glsentryuseri{droniarz-foto-video}}%
}


\begin{document}

    \maketitle
    \makeprojectcard

    \begingroup
    \hypersetup{linkcolor=black}
    \tableofcontents
    \endgroup
    \clearpage

    \input{chapters/wstep/wstep}
    \input{chapters/opis-problemu/opis-problemu}
    \input{chapters/planowanie/planowanie}
    \input{chapters/analiza-wymagan/analiza-wymagan}
    \input{chapters/projekt/projekt}
    \input{chapters/przebieg-realizacji/przebieg-realizacji}
    \input{chapters/realizacja-projektu/realizacja-projektu}
    \input{chapters/testy/testy}
    \input{chapters/prezentacja-systemu/prezentacja-systemu}
    \input{chapters/naklad-pracy/naklad-pracy}
    \input{chapters/podsumowanie/podsumowanie}


    \chapter{Słownik pojęć i skrótów}
    \label{ch:sownik-pojec-i-skrotow}
    \setglossarysection{section}
    \setglossarystyle{altlist}
    \vspace*{-2\baselineskip}
    \printglossary[type=\acronymtype, title={}, toctitle={}]

    \begingroup
    \hypersetup{linkcolor=black}
    \cleardoublepage
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{chapter}{Spis rysunków}
    \renewcommand{\listfigurename}{Spis rysunków}
    \listoffigures
    \endgroup

    \begingroup
    \hypersetup{linkcolor=black}
    \cleardoublepage
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{chapter}{Spis tabel}
    \renewcommand{\listtablename}{Spis tabel}
    \listoftables
    \endgroup

    \printbibliography[title={}, heading=bibintoc]

    \cleardoublepage
    \phantomsection
    \addcontentsline{toc}{chapter}{Załączniki}
    \makethesisattachments

\end{document}